[新聞] 中國12月實行「不刷臉不能上網」新政策

1.媒體來源:
daily mail 英國每日郵報

2.記者署名
By BILLIE THOMSON FOR MAILONLINE

3.完整新聞標題:
Chinese citizens must pass a facial-recognition test to use the internet as
part of Beijing's social credit system

4.完整新聞內文:
＊Citizens in China must have their faces scanned to have the internet installed
＊The rule is part of China's social credit system and will take effect on Dec.
＊Authority claimed the move could help improve the nation's internet security
＊China has been building the world's most powerful facial-recognition system
＊The nation is due to be equipped with 626 million CCTV cameras by 2020

China has stepped up its internet censorship by demanding its citizens pass a
facial-recognition test to be able to use web services.

People who want to have the internet installed at home or on their phones
must have their faces scanned by the Chinese authority to prove their
identities, according to a new regulation.

The rule, which will take effect on December 1, is said to be part of the
social credit system which rates the Chinese citizens based on their daily
behaviour.

At present, a Chinese citizen will need to show his or her ID card while
applying for a landline or the internet.

The facial-recognition test is set to verify that the ID card belongs to the
applicant.

The directive was issued by the Chinese Ministry of Industry and Information
Technology late last month.

The Ministry claimed the move would help improve the country's internet
security and combat terrorism.

Chinese citizens are also banned from re-selling their SIM cards by the
regulation to prevent unregistered users from making calls from mobile phones.

China has been building the world's largest facial-recognition surveillance
system.

The Big-Brother-style scheme is powered by hundreds of millions of AI street
cameras aiming to identify any of the country's citizens within three
seconds.

根據ＧＯＯＧＬＥ大神表示
這項新法律將在12月1日生效。之後中國人如要用手機上網，都要先刷一下臉才能用。中
國政府解釋，這項新政策除了可以有效改善網路安全問題，還可以打擊恐怖主義。但
是等這項政策通過後，以後中國人在也不能賣二手SIM卡，因為這樣才能防止沒有註冊刷
臉的人用手機。

5.完整新聞連結 (或短網址):

縮網址：

以為唔洗臉唔上得網

上咸網全世界都知 真先進

ptt格式

乜能叫刷臉，用部手機鏟落塊面度？

SOR,唔記得連埋醬上

國際戰線要人!！
呢排國際上發生左幾單重要打
NBA、south park 、暴雪、red bull
大家點可以呢個時候懶！

係時候要世界明白中國有幾醜惡!
國際戰線！全球抗共！

任務：
1. Twitter 戰線 請用Tg入面既Twitter help
2 YouTube 英文短片
3. Reddit戰線

我地只有令全世界明白香港係幫自由世紀抵擋邪惡國家既先鋒，先可以令世人支持我地！
光復香港，時代革命！

每LOAD一個網頁，刷一次臉

?????????真心咩

仲以為你特登跟ptt格式

番強国對住鏡頭咁

另類連儂牆 家家戶戶都知道

咁不如以後出街唔畀著衫啦,咁都可以打擊恐怖主義架,點知你身上會唔會收埋把刀?

無買iPhone咪死得，国家而家係咪支援外國勢力

推

啲網紅點算，全部化完妝變L左第二個人

11/10 十八區 全民文宣

刷牙我就識,刷臉

攞啲鬚根磨到部電話變蓉

好快到香港

好欣賞支那人
明明on9政策
之後好多會衝出黎講個政策點幫到政府國家
奴隸會幫主人諗野

網絡長城真係支那唯一德政

狗共嫌支那豬未夠聽話

中共愈來愈反人類

只有咁先可以令佢地認為自己仲係個人而唔係奴隸既自慰方法

支那人唔需要自由
佢哋只需要一個解釋
令自己可以討厭自由

某程度同香港人好鐘意返工差唔多

個d好多都係5毛黎 雖然都有唔少真弱智

網紅禁網法

好想知點先要scan一次
應該唔會load網一次就要scan一次啊？

High哂d面油去個mon到

可唔可以做少樣𢦀鳩野

睇av要影翻張相先

痴撚線 咩人先會幫呢個政權講好說話

你

支那人仲以為自己好撚幸福

到底點解啲人奴性可以重到咁
其實大陸14憶人，一憶人拎屋企把菜刀出街，解放軍都無撚用啦

香港快禁上網

癲 面書

好撚反智

好慘

香港幾時用緊急法推

大家如果唔全力反抗 呢個就會係明日香港

中國人幾時先出嚟反抗呀

我以為要刷牙洗臉 之後先用得電話上網..
心諗 建立咁健康生活習慣..

支那國 永遠都有驚喜

用番3310 算啦

正喎 好想快實行

有班人日日mon住，背後笑：呢個咸濕仔一日上七次j啲五十路，每次上3分鐘就熄

On9無極限

CLS
就快係中國打J 要拎permit
監控國民 獨步全球

中國又領先全球喇

不洗臉不能上網

不如刷JJ靜脈啦

屌 睇標題以為要刷牙洗面先上得
唔比做廢青

on9~~~~
反人類

咩係刷臉，刷牙我就識

大家睇到啦，真係唔可以輸

好撚黐線... 越嚟越靠近北韓作風

下個政策會係咩
要求全民在家中安裝官方閉路？

世界第一

我囯真係好撚自由呀

Cls

仲諗緊會點實行

屌 咀角失守

有曬臉啦，科技獨步全球啦

太好啦，可以準確地犯錯

刷牙洗臉

desktop點算

冇乜好笑, 好快香港都實施

認到你個樣就得

我諗起就覺得好笑
睇住d支那人睇AV個陣個樣

上左幾十秒就熄

好似直播開頭cam咁樣睇Av

科技贏國

落妝一部電話上裝一部電話咪得囉

我都諗緊點執行

對支那人黎講應該唔算乜野
而家佢地買電話卡都要影大頭
反而有啲意外原來裝internet係黎緊先要人面識別

痴撚線 奴隸式資本主義，根本搞緊皇帝制，想控制全部人民

使唔撚使

呢個我g持大陸最好連上厠所都監控埋就最好，因為陳啟泰.jpg

要攬炒、炒到盡！2

[ 戰略物資管制 +美國要求獨立調查委員會]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，做好時序 每星期發生的暴行 ，寄給國會議員！
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
違反中英聯合聲明就要中國付出代價，現在所有敏感貨品只可以經香港，美國要對中國和香港進行戰略物資管制 ，必須有兩普選+ 獨立調查委員會+ 取消駐港的中聯辦和港澳版， 才考慮取消全面禁運
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[ 所有已發展國要求成立獨立調查委員會+ 全球制裁央企和偽民企 ，歐盟調查央企/偽民企的反競爭情況一如對付google壟斷一樣]
身處歐洲/日本/ 加拿大/英國/瑞士 的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出當地的人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員， 連霸權美國都咁支持香港, 其他國家 ,道德上 需要響應;
違反中英聯合聲明就要中國付出代價， 要求歐/日調查央企/偽民企的一切罪行， 反壟斷法/傾銷/反競爭/國家補貼 /商業間諜， google和微軟都可以被歐盟庭處罰 中國冇可能不守約束
中國的戰略物資管制， 貿易戰開始後，中國更加依賴日本/歐洲/英國的技術， 中國的商業間諜罪行無處不在， 絕對可以要求大陸停止干預香港，否則即時制裁。

各國要解決香港危機， 必先成立獨立調查委員會， 把中共的醜惡公諸於世 ， 世人譁然 就 所有制裁和稅行都變得合理， 也名正言順地保障各國在內地在香港的利益。

謹記“不要問：為何他們無動於衷 ，不幫助我們，請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人， 今時今日，孕婦和十幾歲的學生都在前線捍衛著自由，人類道德價值觀最高的歐洲，是否應該幫助香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

支那人仲唔夠聽話咩

睇嚟燒緊上去

屌 快啦 我想睇下支那人個威威樣
勁啦 啲科技勁到咁

中國是最自由的

我估佢地仲會覺得自己國家好叻叻 乜撚都支持

係咪代表用vpn都冇用，翻唔到牆？

好想睇推出之後有線訪問中國人個個都讚好

是撚旦啦，都就支爆，理得你有咩政策

全方位 人臉識別

有一類人，身處社會最底層，權利時時刻刻受著侵害，卻有統治階級的思想，處處為統治階級辯護，在動物界能找到這麼弱智的東西幾乎不可能！

屌我睇咗做不刷牙不能上網

好先進

Nice format

強國人:民主自由有個屁用

洗完面先可以上網

覺得好可悲

唉比習近平搞到大倒退 好似北韓咁

不過支那仔又係唔爭氣 自己翻牆出去睇啦

仲以為共青團好威咁

嘩！！呢個好啊！！！！
今撚戇鳩唔推唔得

今次真係慘過番印度

哇中国人

痴撚線

你覺得佢地唔知咩
事實上係好多新一代中国人覺得咁先係先進
西方世界係有問題

越黎越痴線

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

都係架，d 大陸閪化妝化到整左容咁，唔洗面邊detect 到

好快有幫人代刷樣服務

好LCS

支那蝗：萬害了，我的國!
好先進，保安好好，勁過face id，睇下其他所謂先進國家幾咁落後

[那女生要卸妝才用

咁係咪用vpn既話會俾人知

點解冇定延！點解！

我都有抺臉個畫面
好On9

所以真係唔可以輸
今次輸咗我地既下場同佢地一鳩樣
政府以社會安全為理由 立例購買每張sim卡戓者申請上網 申請人都必先被影大頭 （我覺得已經做緊 哩幾個月被搜身既人已經被影+攞電話號碼）

+1

支那不嬲聲稱唔俾上咸網

以後見到翻牆狗可以問佢哋有無“刷臉”

好撚慘
我哋置身事外唔到啦

1984

林鄭快d跟呢條例啦

如果真係全民反解放軍都唔會聽個垃圾政府講野啦，解放軍都有屋企人，唔通你殺佢屋企人，佢殺你屋企人咩

但係班支那人會好自豪有呢樣野

一直都做緊反人類實驗

Push.

之前十一去廁所未要登記

真唔真？想睇大陸班人有咩反應...

厲害了我的國

畀個鋼絲刷洗洗佢

北京姐，咁惠民既政策應該要通行全國